## Dissertação

A linguagem LaTeX foi usada para escrever essa dissertação. O *template* utilizado para formatar o texto pode ser encontrado em seu formato original na página do Programa de Pós-graduação em Ciência da Computação da UFSCar Sorocaba ( [PPGCC](http://www.ppgccs.net/) ).

O arquivo [fellipe.ugliara.pdf](https://bitbucket.org/fellipe-ugliara/mestrado/src/master/dissertacao/fellipe.ugliara.pdf) é a versão compilada da dissertação. Ele foi gerado usando a distribuição [MiKTeX](https://miktex.org/) do TeX/LaTeX, e o editor [TeXstudio](https://www.texstudio.org/). A compilação da dissertação deve ser iniciada pelo arquivo [fellipe.ugliara.tex](https://bitbucket.org/fellipe-ugliara/mestrado/src/master/dissertacao/fellipe.ugliara.tex), basta abrir esse arquivo no editor e clicar na opção *Tools->Build & View*. O editor irá requisitar o download dos pacotes do LaTeX necessários à compilação. Ao final da compilação um novo pdf será gerado.